---
author: Bénédicte Lambert
description: recette simple à base de tomates et concombres
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/gaspacho.jpg
title: Gaspacho de tomates
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 0 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 5/6 tomates à chair (de type coeur de boeuf ou cornue des Andes)
- 1/2 concombre
- 1 petit poivron rouge
- 1 gousse d’ail
- 1/2 oignon doux
- basilic
- ciboulette
- sel, poivre
- jus de citron
- tabasco ou piment doux

## Déroulé

Mettez tous les éléments dans le mixer ou le blender au fur et à mesure.
Filtrer pour retirer les peaux.  
Ajustez l’assaisonnement à votre convenance.

**Astuces**

Préférez la saison chaude pour le faire, en été vos légumes auront plus de goût et de bonnes vitamines.
